加拿大CBC狠批大紀元報道中共病毒是煽動種族主義

在加拿大各地的中國城，一些商店在入口處擺放免費的中文報紙，供顧客隨便取閱，《大紀元時報》也是其中之一。它的英語版和法語版也會出現在中國城以外的超市和藥店入口處，對此人們早已習以為常。但是最近該報為吸引讀者，把一份英文版的新冠疫情特刊寄到安省和BC省等地的居民家裡，引起了一些人的反感。這份特刊頭版的大字標題是：「中共如何讓世界陷入危險？」。其中有文章稱新冠病毒是中國製造的生化武器，應被稱為」中共病毒「。BC省克羅納市居民麗薩.阿姆斯特朗在接受CBC採訪時表示，她感到不快，因為她認為新冠病毒出自實驗室的說法屬於陰謀論。這種文章一般是在網上流傳，「為什麼會跑到我的信箱里？」令她生氣的另一點是，她認為這份特刊傳遞的信息是種族主義的和煽動性的，可能加劇疫情期間的種族對立。她說，現在人們本來就因疫情惶惶不安，利用人們的恐懼是很危
險的。對此多倫多《大紀元時報》社長顧思穎回應說，該報最近選定一些地區寄送特刊，一方面是認為，關於北京掩蓋疫情導致全球大流行病的信息應該讓加拿大人知道，另一方面是為了增加訂閱。另外，她也不認為這份特刊上的文章會引起種族仇恨，這樣想的人「可能混淆了對中共的批評和對中國人的批評」。

加拿大CBC=Liberal 自由黨官媒

入去畀Dislike

Defund the CBC